如果台灣歸日會點

如題
台灣人咁鐘意日本應該好歡迎
日本又鐘意 台灣天然資源

台妹去哂拍AV

100% 台妹去拍AV啦.. 台妹 比日本妹仲正@@

新北巿🤤

第二個沖繩咁囉

中國或成為最大輸家

色情第二大國
正可以有多d gv

情境設定:
假設日本依舊戰敗,但美國讓日本繼續統治台灣
台灣島在戰後將正式納入日本領土,定名為台灣道

<都市樣貌>

會非常地的日本,路很平不用說
台北不但有路面電車,地下鐵也可能在1960年代就會蓋好
另外,西門町附近的西本願寺會保存下來,
(參考:)
所以在台北就可以看到非常壯觀宏偉的日本佛寺
圓山的名勝不再是圓山飯店,而是台灣神社和現在忠烈祠所在地的台灣護國神社
中山北路會繼續叫做表參道
中正紀念堂現址會從軍營改建成天皇搖拜所.到了二十一世紀則由sony加建了大型的液晶
螢幕,每年天皇生日和元旦,台灣居民皆到此透過最先進的視訊系統,高舉日本國旗,
大喊萬歲

其他城市亦然,軌道運輸跟日本式的佛寺和神社到處都是
因此大家不再騎摩托車上班,而是搭地鐵和路面電車
最後,大家當然都是靠左走,開右駕車

此外,大量的日本木造平房也會因此保存的很好
所以可能有不少鄉民會住在木頭房子裡

<民俗>

台灣不再過農曆年,而是過新曆年.
每年跨年不會有101煙火,而是去神社初詣

由於1895-1945期間許多叛亂是以宗教的理由發動
導致日本積極在台灣推行神道教,以及引進日本式的佛教想要消滅道教
因此即使舊曆年的搶頭香還是會存在,但是只被當成一種地方祭典
就像與那國島的土地公祭一樣

龍山寺和行天宮還是會存在,只是會變成很佛教的感覺
裡面還有小小的神社和地藏菩薩的石像

另外,2/14台灣女孩會送巧克力給喜歡的男孩,3/14男孩如果也喜歡那個女孩則會回禮.
而七夕不會叫中國情人節,會變成台灣人穿浴衣出遊,玩釣氣球,和看花火的日子.

<種族>

天龍人將由來自日本本土的日本人所取代
他們絕大多數都是九州人或祖先來自九州,大部分住在都市的精華地帶
掌控台灣一切政治,經濟,法律,媒體的大權
台灣最大的電視新聞TTV(Taiwan Television) 有一半以上的股權掌握在nhk手中.

儘管二次大戰後,在皇民化的情況下,從姓名以無法區別台灣人和日本人
但臉孔和體態卻騙不了人,原本在台灣出生的九州人,會特別在戶籍上強調本藉在九州的
哪個城市.如九州博多,九州久留米,乃至於九州種子島
但在1960年代,左派運動前仆後繼的時期,在日藉台灣人的強烈抗議下廢除

"我們都是天皇的子民,為什麼要分九州和台灣道?" 大呂秀蓮子(Ooro Hiderenko)
在台灣護國神社前率眾如是抗議

除了日本天龍人外,另一身分特別的族群是沖繩人,八重山人,與那國人
由於台北是離沖繩列島最近的繁華城市
因此大量沖繩人來台北就業,就學.
他們同樣也被內地人歧視,但由於他們是來自於對台灣來講相對偏遠的島嶼
在加上,古代琉球臣屬於中國,因此某些台灣激進左派份子以欺負沖繩人為樂

"你們沖繩也有百貨公司嗎？"台北人如此訕笑

此外,大量赴東京留學的台籍菁英,由於習得標準東京腔回台灣.因此反而在內心瞧不起
在台灣做威做福的本藉九州人.而台灣人為了反制九州人內心的歧視,因此爭相學習
標準語.只要講非東京腔的日語,都會被台灣的小朋友嘲笑 "那是什麼奇怪的國語阿!"
漸漸地,台灣人的標準語講得反而比本藉九州人還好

"你的標準語怎麼講得那麼好？"從東京來的日本旅客在聽到台灣人講的標準語後,
常常驚訝地這麼說.

<婚姻>

儘管法律上強調族群同等,同榮,但事實上戰後早期有地位的內地家庭,仍不允許自己的孩子
和台灣人通婚.不過,隨著時間的演進,部分本藉九州的日本人在經濟上以不能保持優勢.
因此到了1980年代後,開始出現許多經濟弱勢的本藉九州日人和台籍日人結婚的例子.
不過這種情況,對於大企業的本藉九州家庭,依舊不會發生.

2008年,倭德聖(Yamato Tokusyou)以海角七番這部描述九州後裔家庭的
大企業千金小姐在台灣恆春認識名不見經傳的台灣藉日本人樂團創作歌手後,彼此相愛,但
由於家族不祝福,因此亦然決然決定私奔,女主角最後放棄大企業財產繼承權的感人故事
該片在台灣道創下21億日元的驚人片房.還使得"わし、人間国宝やぞ"一語成為當年日本全
國的流行語

倭德聖(Yamato Tokusyou)原本還想拍攝以霧社事件為藍圖的賽德克.巴萊.但由於受到日本
中央政府的強烈關注.無法暮集資金.因此最後只好和香港合作,在中國資金的大力挹注下
本片在福建武陵山取景,在中國上映後,大獲好評.可惜台灣在日本政府的壓力下,
沒有電影公司願意承擔引進該片的風險.因此該片在台灣成為下載率最高的盜版片

<政治>

太平洋戰後,台灣完全納入日本本土,台灣總督府廢除.台灣設台北府,新竹縣,台中縣,
台南縣,高雄府,花蓮縣,台東縣.可選代表赴東京國會.

但由於戰前台灣人無法學習法律,大部分的民意代表還是被內地人和本藉九州人所把持

1950年代,韓戰爆發,朝鮮半島北部被蘇聯併吞,在美國和蘇聯的調解下,蘇聯讓北朝鮮半島
成立朝鮮社會主義民主共和國,由於蘇聯政府不允許朝鮮半島南部由美國看門狗的日本所
把持,因此在蘇聯和美國的雙重壓力下,日本政府被迫讓南朝鮮半島獨立,成立大韓民國.
然而,由於大量的朝鮮難民在白布上用鮮血畫上日之丸國旗,感動日本政府,因此日本軍
護送許多朝鮮難民來日.其中大多數遷往台灣道.使得台灣許多城市都有小朝鮮的聚落.
但他們備受歧視.比台灣人地位還低.

1960年代,首波台籍菁英自東京返國,江夏信介(Enami Shinsuke)成為台北府第一位台籍
眾議員.日後臺籍從政者組民主進步黨,初期以台灣獨立為目標.但到了1980年代由於日本
經濟快速發展,支持台灣自決的年輕人越來越少,因此民主進步黨後期為了是否要將台灣
獨立移除至黨綱外爭論不休.

而日本政府為了平息台獨爭議,在1960年代於內閣設立台灣道開發建設部.第一任部長由
辜振甫(Ko Shinbo, 戰後少數保有漢名漢姓者)擔任,在教育上開始鼓勵台灣人學習法律,
政治,大眾傳播.此外,日本政府在1970年代興建從台北府通往高雄府的新幹線.成為僅此於
東京名古屋段全國第二條新幹線.

後期由於越戰,日本經濟高速發展,台灣年輕人在經濟的榮景下,不但支持台灣自決的人越來
越少,甚至會講閩南語,客家話,原住民語言的台灣年輕人也所剩無幾.

於是民主進步黨在1980年代,時任黨主席岩里政男(Iwasato Masao)在選票的考量下,正式將
黨綱中的"鼓吹台灣獨立"更正為"監督日本中央政府永續發展與經營台灣道"此舉儘管獲得
中間選民的支持,但卻也使得強硬派憤而退黨,

其中出生於中國陝西省西安市,在戰後才來台的連永平(Murazi Nagahira,另有漢名連戰)
更成立建國黨,高呼台灣必須儘快獨立,並加入聯合國.不過由於支持者太少,後來該黨連一
席眾議員都選不上.

<辜家>

辜家是少數堅持不改日本姓名的台灣望族.

"為什麼要改日本姓名？原來的姓名不好嗎?"辜振甫在一次訪談中如此回答.

然而,鄉民卻不領情的批評道
"協助皇軍拿下台灣的後代,當然不需要改姓名證明自己的忠誠"
"天皇敕封的貴族院家庭,改不改和名有差嗎?"
"拜託,我姓辜耶,天皇生日去聽個京劇,過分嗎?"
"在台灣道,辜已經是比本藉九州更天龍的天龍人了,是我也不改.(煙)"
"我爺爺常說他以前用漢姓名被內地同學欺負的故事,你辜家遭遇過嗎?"
"辜已經是日本姓了(誤)"

儘管戰後已廢除大部分貴族和華族頭銜,但曾被封為貴族院議員的辜顯榮後代持續保有政經
優勢地位.由於戰敗初期,台灣心嚮中國者為數仍多,鼓吹台灣獨立的社團運動比比皆是,
因此日本政府特別委任辜家務必使台灣臣民"心向天皇",

其子辜振甫不但曾擔任台灣道建設開發部部長,台北府知府,後來也獲選為參議院議
員.辜振甫原本是台灣政界中,第一位有望向日本首相之路邁進的政治人物.但由於其堅持不
改和名,漢學造詣高,又熱愛觀看中國京劇,因此其政治之路後期並不順遂.然而,在辜振甫
亡故後,維基解密揭露東京高層曾多次派遣辜振甫擔任秘史,遠赴北京,商討中日間棘手的
二戰問題,以及北朝鮮拉致(綁票)問題.

辜家在戰後成為台灣道政經勢力最大的台灣家族.辜家開立的日本信託銀行
(Japan Trust Bank)成為台灣道最大的民營銀行.辜家的和信(washin)也成為台灣道最大
的民營電信公司.儘管日本電信電話株式會社(NTT)不斷提出許多優惠方案,但在"台灣人
要挺台灣人"的氛圍下,和信電信到了2010年都還能保有50%以上的市佔率.也使得蘋果
i phone在日本台灣道,選擇與和信電信合作.

而台灣道最早的電視台TTV(Taiwan Television)也是由辜家創立,但由於其股權竟高達
50%由NHK投資,並台灣人諷刺為"東京的看門狗".不過由於辜家龐大的政經勢力,直到1997
年,才由高雄府眾議員濟陽同榮(Watayou Doei)成立FTV（Formosa Television）
無線電視台,以"從台灣的觀點看台灣"為訴求.FTV成立後,其報導了許多和TTV觀點不同的
新聞,再加上"台湾の竜巻","夜市の人生","父と子"用在地的素材,並融合時事,更打破原本
日劇長度大約十集的不成文規定,一次就播出上百集,成功贏得台灣道居民的心.創下高收視
率.尤其台灣道南部對FTV的支持更是死忠.

辜家為反擊FTV, 成立了需付費才能觀賞的Videoland電視台.該台輸入大量的中國連續劇.
並且在北京話發音,日本語字幕的情況下播出.Videoland電視台一度造成部分台灣青少年
哈中的現象,他們會學習北京話,為自己取漢名,和穿著漢服,並且試圖復原漢族的祭典,如
媽祖遶境,八家將的儀式.不過由於該電視台是需額外付費才能觀賞,因此觀看的人不多,所
以這樣的熱潮始終只侷限在少數青少年間.2000年後,由於中國劇在收視率不如韓劇,
Videoland電視台開始改撥韓劇,由於台灣在韓戰時來了許多朝鮮人定居,因此收視率不斷
開長紅.在商業/政治的考量下,Videoland電視台如今變成幾乎純粹的韓劇電視頻道.

此外,辜家還開設顯榮病院(Ken-ei Byouin),成為台灣道規模最龐大的私人醫院,在2010年
擁有台灣高達10%的門診/住院病人數.辜家並跨足棒球界,旗下的和信鯨(washin whale)成
為台灣道實力最堅強的棒球隊之一.

<台灣獨立運動與經濟發展>

1945年後的台灣經濟發展,與台灣獨立運動的脈絡密不可分.

終戰初期,日本把復興的重點依舊擺在本土.台灣由於沒有受到太多戰火波及,相對安樂.
但由於許多漢人心中的祖國中國成為戰勝國,因此更加深了漢人對於台灣獨立(初期目標),
和中國統一(終極目標)的憧憬.當時許多如謝雪紅(Sya Setukou,未改和名)等台灣菁英,籌組
社團,辦理下鄉演講.他們的許多理想都相當貼近共產黨,因此他們在報紙上發表許多稱讚
中國和共產黨美好的評論.

1947年2月28日,一名台灣歐巴桑林小江子(Hayashi Saeko)由於在台北府本町
販賣私煙,被日本警察抓到,該名日本警察在大街上公然毆打林小江子,並以言語辱罵,

"你這個清國奴,竟敢偷賣私煙！"

小林江子在光天化日下,被日本警察打得血流如注,引起本町台灣人的不滿,進而產生騷動,
在混亂中,導致一名看熱鬧的台灣人穎川文溪（Egawa Bunkei）被日本警方用木棒活活打死
.當晚,台籍日本人600-700人率眾包圍日本警察局.要求日本警方交出殺人兇手.後來由於
日本警方試圖和諧,在加上五十年來台籍日本人對日本統治的諸多不滿,導致台籍日本人開
始罷工,更有黑道份子以及台獨份子和共產黨支持者在街頭上趁機攻擊日本警察.此一風暴
迅速席捲全台,各大城市均出現台灣人的暴動以及和日警的衝突.

日本警方眼看情況即將失控,宣布戒嚴.並迅速逮捕鼓吹台灣獨立的社團領導人.將其入獄.
其中台灣共產黨創黨元老謝雪紅則暗地逃往中國廈門,並歸化為中國籍.至於當初被捕的
台籍社團領導人,在囚禁數年出獄後,有的移民美國,有的投奔中國,繼續在海外鼓吹台灣
獨立運動.二十一世紀海外鼓吹台灣獨立最有名的人物是旅居北京的金美齡(Kin mirin),
她常在北京穿著旗袍出席公開活動,

2008年,民主進步黨在台灣道國會議員選舉拿下史上最低的席次.原本持日本護照的金美齡
認為台灣獨立已沒有希望,因此憤而放棄日本國國籍,改而歸化中華人民共和國國籍.並聲稱
永遠不再回到台灣.不過2011年3月北京發生巨大沙塵暴,金美齡因此拿著中國護照向北京
日本大使館申請赴日簽證,打算暫時回台定居,此舉引起鄉民一陣訕笑.

再回到1947年的二二八事件.本事件對日本最大的影響是,日本開始用金錢消除台籍日人對
於獨立的訴求.因此,日本不但積極發展台灣經濟.還興建諸多和內地相同的基礎建設上.如
地下鐵,路面電車,乃至1970年代的新幹線.

台籍日本人的薪資上也一律等同於內地薪水.原本就積極發展的農業,如今更是往精緻化,
高經濟作物的路線邁進.國產香蕉,國產西瓜,國產黑糖,國產蘭花,國產鰻魚的高品質不但是
日本第一,更是世界第一,而這些農產品的高單價也使得台灣農民的生活大為改善.

50年代後,由於韓戰與越戰使得日本經濟復甦迅速,在加上美軍駐台對於台灣經濟發展也有
貢獻,台獨的聲音到了1970年代已經不再是主流.最後,在1970年代後期出生的台籍日本人,
幾乎已不會講閩南語,客家語,以及原住民語言.他們和父母輩只能用日語溝通,再加上台灣
的經濟與日本其他島嶼幾乎沒有差別,使得年輕的一輩僅有少數人支持台灣獨立.

在工業上,日本依舊將高雄府視為進出南洋的基地.不過這次不是軍隊,而是貨櫃.許多日本
的大企業紛紛來到高雄興建組裝工廠,如sony,toshiba,toyota,mitubishi等.形成台灣道
北商業,南工業的現象.

最後,儘管台籍日本人在薪資上和內地日本人沒有差別.2010年台灣道大學畢業生平均起薪
不但可達21萬日圓.還包含通勤等諸多補助.然而台籍日本人在升遷管道上依舊存在著透明
的天花板.鮮少有台籍日本人能夠擔任日本大企業的社長.因此許多台籍日本人在內地企業
工作後,都選擇自行創業.

其中,最著名的例子是1976年,原本在日本toshiba電腦工作的
方也振榮(Masaya Shin-ei)和其他台籍日本人成立acer電腦,在2010年成為歐洲市佔率最大
的日本筆記型電腦廠牌.

1997年,三槐雪紅子(Sankai Yukiakako)用母親的房子抵押了大約1500萬日圓創立了
宏達電子株式會社(Hirotatsu Cooperation,HTC),該品牌所生產的智慧型手機在2010年
成為唯一可以跟蘋果i phone比美的日本廠牌.然而,由於三槐雪紅子曾在HTC東京產品發表
會說了一句 "HTC是我們日本人的品牌",造成日後只要在網路上出現HTC的新聞,台藉日本
鄉民便會引用此句來嘲弄.

<飲食>

由於大量九州人來台,台灣的日本料理偏向九州料理.豚骨的拉麵,生馬肉成為台灣名菜.
由於沒有中國外省人來台.台灣不會有牛肉麵,水餃,小籠包,回鍋肉等中國各地料理的出現
相反地,由於大量朝鮮人來台,台灣會有道地的韓國泡菜,韓國年糕,韓國海鮮餅

值得一提的是,台灣道台中縣春水堂(Shyun Sui dou)於1980年代所研發出的珍珠奶茶,
成為日本全國瘋狂著迷的飲料,日後更成功打入歐美市場,成為與壽司齊名的著名日本料理
之一.

上面

台灣白滑身材加埋日語對話，屌，神仙都但2唔穩

同樣都係被人管治當然被個高文明國家統治啦

中國人把口當你兄弟實情當你契弟日本做主人但實情當正你係老友俾我肯啦

都係會係贏家， 無論喺任何情況之下贏國都係唔會輸

其實台日關係真係好似兄弟咁 國際間少見

台灣永遠榮譽總督 岩里政男

李登輝

如果果時台灣日軍係要向美軍投降, 台灣就可能劃埋俾日本, 由美軍軍政府管理, 國共內戰果陣麥克阿瑟可能會高調話晌台灣出兵登陸插手, 令共軍唔過長江, 中國分治, 北邊中共冇飯開, 南邊國民政府白色恐怖, 而台灣人就覺得與其歸中不如做日本國民好過.

點解你會有個POST 正數評分